\begin{lstlisting}[
	caption={Table Filling Algorithmus},float= htbp,
	label={code:533moore}]
	Def: Table Filling Algorithmus
	Eingabe: DEA D = $\{Z_D=[Q],A=[\Sigma], \ddot U_D=[\delta], q_{0,D}, F_D=[Q]\}$
	Ausgabe: DEA M = $\{Z_M,A, \ddot U_M, q_{0,M}, F_M\}$ mit L(D) = L(M)
	start
		erstelle klassen und klassen$'$= [[Q]];
		erstelle schritte = $\{[[Q]]\rightarrow [$Äquivalenzevaluation$]\}$;
		erstelle tabelle = erzeugeÜbergangstabelle(D);
		erstelle akzept-liste und nakzept-liste = [Q];
		für alle $q \in Z_D$
			wenn $q \in F_D$
				füge q in akzept-liste ein;
			sonst
				füge q in nakzept-liste ein;
		füge akzept-liste und nakzept-liste in klassen$'$ ein;
		solange klassen != klassen$'$
			klassen = klassen$'$ und entferne Elemente aus klassen$'$; 
			erstelle evaluationen = [Äquivalenzevaluation];
			für alle k = $[Q] \in $ klassen
				für alle $q_i, q_j \in $k mit $i<j$
					eval= erzeugeÄquivalenzevaluation($q_i,q_j$,A,tabelle,klassen);
					wenn $q_i, q_j$ letztes Zustandstupel in k
						aktualisiereÄquivalenzklassen(eval,klassen$'$,wahr);
					sonst
						aktualisiereÄquivalenzklassen(eval,klassen$'$,falsch);
					füge eval in evaluationen ein; 
			füge (klassen, evaluationen) in schritte ein;
		erstelle DEA M = $(Z_M,A, \ddot U_M, q_{0,M}, F_M)$ aus D und klassen$'$; 
		rückgabe M;		
	ende
\end{lstlisting}

